《每個人嘅一生，後面都有位VJ拍住》

彼岸影院，

灰白而乏味嘅世界。

「好悶，好無聊。」我打個呵欠。

已經望天打卦咗，唔知咗幾多年。

影院螢幕日復一日，播住同一個畫面。

歲月亦或光陰，喺宜個只有大螢幕會發光嘅世界都顯得毫無意義。

「十四號？」某個手持VX-2100攝影機嘅男人，走入１４號戲院：「你真係仲喺到嘅！？對上見你都成五十年前......」

「嗯。」我緩緩淡出一句：「我喺呢到待命咗半個世紀。」

「你都幾好嘢。」佢撳一撳自己部攝影機，睇返入面嘅片：「我啱啱先收工。」

「佢...得到幸福嘛？」

「唉，唔好提，佢臨老嗰陣喺後巷俾個賊拎刀殺咗。」

「咁你要繼續努力，為咗轉世，一百二十七號。」我淺淺微笑。

「我有排啦！但十四號你唔同喎，你之前已經拍咗六個人類圓滿嘅一生，只要拍多個，湊夠七個就可以去轉世，做唔落去人間繼續？」一百二十七號佢疑惑。

「轉世...」我盯住影院螢幕，畫面中嘅主角：「我會失去宜家所有記憶。」

「哈，喺呢到嘅記憶要唔要都罷喇，呢個世界得條無限長嘅走廊，通向數唔盡嘅電影院。人間唔同啊！咩都有得玩。」

一百二十七號轉身離開我嘅電影院：「唉，唔講繼續多，我再去接劇本，希望下條友佢嘅人生唔好咁坎坷。」

「......」

人生攝影師，簡稱「人生VJ」。

對我哋嚟講，呢份唔係職業，而係天職。

傳說，上帝創造人類，但佢無辦法觀察每一個人類，所以同時創造出「人生VJ」，去記錄住對方嘅一生。

直至該名人類命數已盡、氣息奄奄嗰陣，我哋就會將一生拍低嘅畫面，重複播一次俾對方睇，俗稱「人生走馬燈」。

如果佢睇完之後對於一生滿意，並無任何遺憾，會顯為「圓滿」。

只要我哋完成七個擁有「圓滿」一生嘅人類，

就可以正式轉世，

成為人類。

墨b

又有故睇

G持

留名

但就算...

可以轉世為人，生存嘅意義又係咩？

既然大家，最後走向嘅結局都只會一樣。

「噠」電影院嘅螢幕，突然轉為一片白色。

伏喺前面張櫈嘅沉思我，稍稍抬頭望向大螢幕，畫面中白色嘅背景淡出一句黑色嘅字，就好似字幕咁。

「請前往５２０號電影院。」螢幕顯示。

重複播放咗整整五十年嘅戲，俾宜一則突如其來嘅訊息中止。

能夠做到咁嘅，係俾我哋VJ更高嘅存在，套用人間思維就即係老闆，所以我無諗太多，打個呵欠就起身過去。

點知一企起身個下，我差點仆落地。

咁又係，唔記得隻腳近乎半個世紀坐喺到冇郁過。

墨bbbbbbbbb

我愛墨b 追女仔書版幾時有

墨說兄 好彩有follow

由１４號電影院行到５２０號電影院，總共需要一千六百七十一步。

係，呢個世界無聊到會數腳步解悶。

入到５２０號電影院，同一般我所在嘅電影院裝潢相同，無任何特別。我求其搵個中間位坐低，心情好似準備睇套新戲咁，唔知大螢幕幾時會開播。

「嚓」大螢幕亮起，又係一句句無聲嘅白底黑字。

字幕：「電影院中，請保持安靜。」

字幕：「人類...許秀智。」

宇幕：「拾獲「人生錄影帶」。」

宇幕：「請前往回收。」

「嗯？」

正當我諗緊，點解佢要叫個十幾年無做嘢嘅VJ開工個陣，大螢幕就綻放出一大片白光，刺眼到我要隱隱合埋對眼。

再次打開隻眼時，我已經降臨到人間。

唔好以為改左名就認唔到你

「可惡...少少準備都唔俾。」

我仲要一跌，跌落某間超市疊得好高好靚嘅紅酒塔上面，下一秒會發生咩事可想而知。

「呯冰冰冰──！哐啷哐啷！！！！」我全身都係紅酒，玻璃仲爆到一地都係。

「哇！咩事呀！共產黨殺到呀！！？」一個揀緊菜嘅阿姨大驚，即刻爬入果欄下面匿埋。

我略帶狼狽咁企起身，靜靜咁離開呢個範圍，好彩人類係見唔到我。

一走出超市，涼風微微吹過。

已經似乎係夜晚？好似係，我有印象個天黑色嘅話就代表係。

「許秀智......」我拎出御用嘅HI-8攝影機，打開螢幕界面查看任務資訊：「香港演藝學院，戲劇院。」

出發。

我兩袖一拂，撥去大衣上嘅紅酒跡，慢步走向目的地。

係我行緊去嘅同時，街邊嘅燈柱一閃一爍，令我極度懷疑自己係咪太耐無落人間，令磁場出現咗問題。

入到演藝學院後，燈光更加不穩定，更甚令燈管爆裂，火花散落一地。

「呯！呯呯！」

戲劇院道門更加唔洗我開，因為太大風自己推開咗。

喺我行入去瞬間，無意見到戲劇院一排排嘅電影櫈上，中央位置坐住個一面愣然，眼睜睜望住天花板燈管漏出火花嘅女仔。

喺我行上階梯準備入去控制室回收「人生錄影帶」嗰陣，佢愣然嘅視線竟然慢慢移動到我身上......

佢見到我？

無可能，應該只係咁啱望住宜個位。

我繼續保持沉默就好。

入到控制室，我將喺戲劇院播放緊嘅「人生錄影帶」暫停、拎出。

「回收完成。」我呼出一口寒氣。

準備離開戲劇院嗰陣，我留意到佢仍然眼甘甘咁望住我。

擺到明......

就係見到我。

於是，我做咗一個愚蠢嘅決定。

「你，見到我？」

我停低喺門口前，問咗呢一生，最唔應該問嘅問題。

「嗯...」佢回答。

「咁你應該六十秒之內就會死亡。」講完，我就繼續行。

「咩意思...？」佢追問。

「只有滯留喺生死之間，就快奄奄一息嘅人類，先會見到我。」我邊行邊答。

「但係我仲好精神......」

「可能就係太過精神。」我敷衍佢。

「個錄影帶...係你？」佢反問。

「嗯，唔屬於你。」

「咁點解，入面全部嘅畫面，都係我嚟？」

「你唔需要知太多。」

我落樓梯，佢又跟住我落。

「偷拍狂......」佢開始訝異。

「......」我決定轉為搭𨋢。

「叮──」

「你由我一歲開始就偷拍我......」佢跟埋入𨋢。

「......」我決定保持沉默。

「你係邊個？」佢不斷喺𨋢內打量我。

「......」我心諗，過六十秒未？條女幾時死。

「過咗...六十秒，我仲未死！」佢指一指自己隻錶俾我睇。

Lm

話畢，升降機震咗一震，顯示屏嘅數字開始亂跳。

又係我磁場問題？等陣，會唔會就係因為咁，一陣間接整死佢。

「你叫許秀智？」我望住佢。

佢退一步貼住部𨋢，淡定咁問：「你又知......」

「即係啱啱偷睇「人生錄影帶」嘅人，就係你。」我望一望手上嘅人生錄影帶，上面的確寫住佢個名。

「呯呯──！」部𨋢停低，發生故障。

居然困𨋢。

既然唔趕時間，我決定回一回答佢問題。

「許秀智？你臉龐幾清秀。」我對佢微笑、點一點頭。

「多...多謝......」佢好似無預計過我咁講，所以講得有啲生硬。

「可惜就快要死。」我變臉，說。

「幾時...？你...其實係咪......死神之類嘅存在......」佢孤疑地問。

「我係VJ，人生VJ，專門攝錄低一個人嘅一生，無論好與壞、幸福與難過、美滿或遺憾。」既然佢就快命數已盡，就滿足一下佢嘅求知慾，

「咁即係...你由我細細嗰開始，就陪住我......？」

「唔係，我只係代人嚟收返你個「人生錄影帶」，我唔知你VJ去咗邊。」我轉頭望住佢明亮嘅雙眸，抿抿一笑：「但你嘅一生，我一眼都無望過。」

「明白...」

升降機內，靜咗一好陣。

佢低住頭，若有所思。

「你好自然咁接受咗呢個設定。」我搭一句嘴。

「可能我係讀電影......」佢慢慢道出，自己諗法：「面對呢啲比較天馬行空嘅嘢，唔會太過抗拒。」

初頭睇個設定覺得好似死神 但係再新奇啲
再善用起底功能同神探巴打就知係你
聖誕有文睇
支持墨b

「話說，部𨋢幾時先好返？」呢樣先係我主要想問。

「你唔可以瞬間轉移......？」

「你唔好諗到我好勁先得......」

佢有少少無奈，撳一撳𨋢入面嘅警鐘制。

「鈴鈴鈴鈴──」

「過一陣就有人嚟救我哋。」許秀智抱住雙膝，坐喺地。

「點解你身邊，冇個人VJ跟隨住？」我好奇一問。

「你問我，我點知。」

「咁樣唔乎合常理。」我除低件大衣，當被坐喺地：「正常人生VJ係由生跟到死。」

咁少人嘅

許秀智望住我，有啲嘢想問：「可以點叫你？」

「十四號。」

「數字？」

「我哋用數字代表名。」

「咁你哋係嚟自天堂定地獄？」因為困𨋢，呢到變成人類VJ研討會。

「嚟自一個，叫彼岸影院嘅地方。」

「咁得意？叫彼岸......」

「介乎生與死嘅回憶之地。」

就係咁，我同你傾咗唔少嘢。

佢講下現代社會係點，我講下彼岸影院係點。

約莫半個鐘後，升降機外面傳嚟一啲人聲。

「消防員嚟啦。」佢企起身。

「咁又代表咩？」

「代表，我哋走得。」佢諗住扶起我。

「算吧，你掂唔到我。」我笑一笑，自己企起身：「但你嘅好意，心領。」

VJ14 同V14有無關係 純粹推po

推呀呀呀呀！！！！！

見翻好多之前一齊追故推Po嘅巴絲

墨巴出故今晚大家唔使訓了

燈神

我愛墨巴

我只是問墨說借了帳號的朋友 thx

幾時出故

幫我叫墨b出文

明架啦

咁耐都無文既

晏少少出，做緊功課

係嘅墨b

休息下先出啦 墨b

「小心啊。」消防員慢慢打開𨋢門，再將秀智拉返上去。

至於我，基於對一般人而言係隱形嘅存在，要自己慢慢爬上去。

點不知爬到到一半部升降機又發出怪聲，班消防員剎那間顯得好緊張。

「部嘢好似想跌落嚟啦！」消防員一喊完宜句，成部升降機連同我一齊墮入𨋢糟之中。

「呯──」

都足足有成五層樓咁高。

慶幸嘅係，我無人類嘅身軀咁脆弱，跌一跌唔洗死。

最多沿住條升降繩爬返上去。

「小姐，洗唔洗去醫院？」一位消防員問。

「唔洗。」秀智搖頭，再望多我一眼先離開。

而我，正正俯視緊𨋢糟下面，我唔記得自己件風衣留咗喺下面。

不過算，都係形象問題，宜家身上件棒球褸最多成個人睇落無咁沉穩。

既然任務完成，我快手返去「彼岸影院」。

由於我哋唔係神明嘅關係，無辦法做出瞬間轉移宜種高難度動作，所以有個機制幫助我哋返去嗰到。

就係紀錄低，某個人死嘅一刻。

嗯。

好麻煩。

lm

因為個機制，原本就係一條龍服務。

VJ落人間紀錄一個人類，直至個人類死去。

但我宜種情況就比較尷尬，突然間要搵個死人......

就喺我疑惑之際，攝影機螢幕出現新任務。

「代替５２０號，紀錄許秀智下半生。」

「吓？」我呆咗。

然後充滿好奇咁，上前追向佢。

「喂...」

「嗯？」

「我收到啱啱收到上頭指示，要錄你。」

「上頭？你上頭係邊個......」許秀智佢等緊小巴。

「一個我都唔知嘅存在，總之我聽佢講就無錯。」

「要錄我咁搞笑？」佢笑一笑，繼續望向馬路睇下小巴幾時嚟。

唔夠三秒，佢先察覺到唔對路：「等陣...即係，你要全日...二十四小時企喺我隔離......？」

「應該就係。」我開始ｓｅｔ機。

「等...等陣...咁我嘅私隱......」佢想撳低我部攝影機。

「從來唔存在宜一回事。」

「拍攝模式，開始。」我整一整好自己頂黑色鴨舌帽，將視線貼落攝影機，開始向許秀智攝錄。

「等等先！」佢想掂我部機個下，先記起我係穿透而捉摸不到。

我一言不發，繼續影住佢。

呢個就係，ＶＪ嘅天職。

「哇，生到咁靚女，點解會係痴線嫁......」身後同樣等緊小巴嘅兩位阿嬸，交頭接耳地討論。

咁係基於，兩位阿嬸見唔到我，所以先認為許秀智喺到自言自語。

而佢一知道俾人講閒言閒語後都收歛起嚟，只係隻眼仲一直疑惑地盯住我。

我好敬業，唔會俾任何回應。

雖然真係好想問，佢點解可以提前睇到自己嘅人生錄影帶。

小巴嚟到後，佢坐喺後排嘅雙人座，而我為咗同佢保持距離，就坐喺佢後面，並且繼續錄低佢。

無耐之後，佢好似有啲攰，所以都再盯住我。而係戴起耳機，靠住窗邊看看外面嘅風景。

今日香港晚上嘅街道，有些少蒼涼。

如同許秀智彷彿有些少結霜嘅嘴角。

良久，佢見小巴車廂剩低自己一個，先淡淡開口講一句：

「我今日俾人勸退學。」

我，冇表示。

佢見我唔講嘢，就自己繼續講：「可能因為題材太敏感......」

「......」

「係關於...被自殺。」

被自殺？

「我另外仲有兩個組員，大家原本揀定宜個係畢業作品題材，打算以紀錄片形式進行拍攝，但係學科老師基於法律問題，死都唔肯批，於是我組員一個激動到退學、另一個就妥協，退組揀另一題。」許秀智撥開額前嘅髮蔭：「我唔知啊......我唔知點做好，你俾啲意見嚟？」

佢見我冇答，亦都冇再問落去，一直到落車為止。

許秀智返到自己屋企，已經凌晨時分。

佢住喺沙田舊屋區，一行出走廊係「井」字型嗰隻。

間屋有個日曆，上面寫住２０６９年。

睇嚟，我都真係坐咗接近半個世紀。

「阿婆，訓咗？」秀智一入門口，就擺低鎖匙。

「做咩咁夜返......」佢阿婆係個白髮蒼蒼，年已半百嘅老人。比較特別之處係，佢右眼用白色紗布貼住。

似乎係有視力問題？

「一陣俾人綁走你......」

「咁大個人點會。」秀智坐低喺飯桌前，開始食飯。

白飯、炒青茶、蒸魚同午餐肉，好普通嘅家庭晚餐。

見阿婆返入房之後，許秀智借故問我：「十...四號？拎住部機咁耐都餓啦，一齊食？」

無回應。

佢皺一皺眉，用筷子作勢戳我塊臉。

早晨墨b live 咗

好掛住呢種每朝翻學就追墨b故嘅日子

食完飯之後，秀智返入自己間房。

牆身有少少殘舊，空間有點兒狹窄，碌架床上層放滿雜物，下層先係屬於佢嘅空間。

佢一見我跟埋入房，好似有少少唔滿意：「喂...你仲跟嚟？我要同朋友開會啊......」

我唔理佢，佢又連環出拳向我，點不知都係打空氣。

「唉，唔理你。」佢決定背向我，打開手提電腦。

佢打開咗某個視訊軟件，螢幕上顯示住另外一男一女。名字一欄，交代出佢兩個稱呼：「王傑琛」同「陳小汶」。

「秀智，今日點科老師點啊？退學未呀？」王傑琛一嚟就問。

「猶豫緊。」秀智答。

「咪聽王傑講啦，一陣被退學......學費就白交。」陳小汶勸緊秀智。

「考慮緊。」秀智點一點頭。

正當秀智思考嗰陣，王傑琛打破沉默：

「話說，我又有進展。」

「嗯？」兩個女仔不約而同。

「「港安局」。」王傑琛道出一個機構嘅名字。

「哇，你仲查緊啊？你都俾人退埋學啦喎，宜條紀錄片做唔做資料搜集都無用喇。」陳小汶冷嘲一番。

「好過你，喺到轉另一組，拍咩「香港是我家」紀錄片......聽到都打冷顫。」王傑琛真係打咗個冷顫。

「初初真係幾想做你提出個條題目嘅，不過係咁俾老師ｂａｎ返轉頭，你都冇癮啦......」陳小汶嘆一口氣：「唔好要秀智陪你癲喇，佢係女仔。」

「」

「我係幾想做阿琛個題材......但係我宜家被退學，就真係變雙失廢青。」秀智有難言之忍。

視頻中嘅三人，又再一片愁雲慘霧。

「喂！」王傑琛突然大喊一聲，嚇醒兩個女仔。

「哇！！」佢兩個都叫咗一聲。

「哈哈哈，幾時食「金莎」啊？」王傑琛問。

「又食？你日日都問嘅。」秀智搖搖頭。

「自己一個食無癮啊嘛。」

「就今晚囉？」陳小汶似乎對金莎好有興趣。

金莎都要一齊食？

「老地方見！」王傑琛第一個退出視訊。

淨返許秀智同陳小汶兩個。

「秀智，你決定點？」陳小汶再三問。

「我應該...會加入另一組轉題目，我屋企負擔唔起退學。」秀智說。

「咁先係啊嘛！加入我個組，等姐ｃａｒｒｙ你！」

「你個組唔係已經多咗一個人？」

「唓，我成績次次拎Ａ，我出到聲要加埋你入組，班友仔會唔肯咩？」陳小汶會心一笑，留低一句：「一陣老地方見。」

如是者，秀智閂埋電腦，喺衣櫃拎出一件深色衛衣：「我想...換一換衫。」佢意示我離一離開。

我默默行出房門，等待佢。

佢經歷緊嘅，都係普通青少年煩惱，我呢啲ＶＪ見唔少。

金莎又出現

換上衛衣後，秀智靜悄悄咁行出廳再偷偷溜出屋企，顯然唔想俾佢阿婆發現。

而我好奇下，行咗入佢阿婆間房睇一睇，佢阿婆係訓著咗，點不知一直發開口夢，細細聲喊出一堆數字：「721...831...101......114...」

秀智所前往嘅老地方，原來係沙田運動場。原本因為夜晚已經封鎖入內，但係佢跨一跨欄杆，就無視咗警告嘅標語，行入到運動場觀眾席上。

「啱啱ｒｏｌｌ好！！快啲吸快啲吸！」王傑琛係個戴住冷帽，留住長頭髮嘅男仔，身高都有米八，而且瘦瘦哋，有少少藝術家ｆｅｅｌ。

「呼...」而陳小汶，係個戴眼鏡，但睇落幾讀書相嘅成熟女仔。

佢哋所謂嘅食「金莎」，原來就係吸食大麻。

秀智好驚咁拎住枝煙草，然後用力吸咗一吸，可能太大啖導致咳咗一咳，成個吸食過程顯得好新手。

「嗄......」王傑琛深深嘆一口氣：「天神賜予嘅禮物啊。」

「喂，你又話有新進展？」陳小汶靠喺張椅背，問：「咩港安局......」

「係！之前我哋初步做過資料搜集，咪話香港喺「２０１９」年嗰陣，屍體發現案同自殺案同異常急升嘅？」

「繼續。」陳小汶淡淡地說。

「然後，有日深夜我諗住落Ｍ記食嘢嗰陣，行過一條平日好冷清嘅行人隧道，見到有個阿婆喺到貼緊大字報嘅嘢，佢一見到我都即刻想走，好彩我追住佢。」

「咁個阿婆都幾勇。」陳小汶面不改容讚賞。

「佢貼嘅嘢，全部都係關於當年嗰場暴動。」

「嗰場...「黑暴」？」秀智宜個時候先出聲。

「係政府定性為暴動嘅一場社會抗爭。」

「喔...我記得啦，中學嘅香港歷史讀過下，不過篇幅都幾少，咩年青人因為房屋問題同外國勢力介入而收錢暴亂......？」陳小汶有少少印象。

「各位！我要食金莎之後先同你哋討論宜件事，係因為想保持一個對住任何事都質疑嘅思考！」王傑琛講落去：「我覺得史書越係小篇幅描述嘅事，就越係重大嘅事。」

「咁你仲係嗰阿婆身上問到咩？」

「我問佢會唔會知道，點解當年自殺率異常高，會唔會關事，佢答我，因為香港政府有個組織叫「港安局」，專門被自殺、被失蹤任何異見人士......」

「咁誇？史書就講，話年青人見唔到未來，所以當年抗議號召者鼓吹集體自殺，先令自殺率咁高。」

「你呢個講法一樣誇，哈哈，邪教咩。」

「你呢個題目真係有夠難做。」陳小汶伸一伸懶腰。

「所以先有做嘅價值！咁...咁快吸返哂！？」王傑琛摸摸鞋底，又望下枝煙草傳到俾邊個。

只見聽我入神嘅秀智，原來一直吸一直聽，不知不覺已經吸咗唔少入腦。

「ｏｍｇ，成枝？我感覺你會嘔......」陳小汶憂心咁凝望住佢。

「你哋等我！我返去屋企拎多一枝出嚟。」說畢，王傑琛就暫時行開。

期間，秀智好似陷入深思，無過度興奮嘅徵狀。

「真係乖女...」陳小汶摸摸佢個頭。

突然！

「我突然間諗到啲嘢......王傑呢？」秀智猛地打開對眼。

「佢返咗屋企拎金莎啊。」

「咁耐？」

「可能佢半路訓著咗呱。」陳小汶笑盈盈咁合埋眼訓著。

少許清醒嘅秀智企起身，就向王傑琛屋企方向行過去。

點不知，喺行到泰和樓嘅樓下時，一道黑影急速喺秀智兩米前墜下。

「呯──」

秀智雙腳發軟、坐低，下意識望向上面，發現走廊企住兩個人，佢兩個一同秀智有視線交雜後，即刻退後。

而跌落嚟嘅人......

正正係王傑琛。

好多文

見到金莎即刻諗法志慧g，但一諗起被自殺就笑唔出

被自殺了

傷心

我要把帳號交還給朋友了，這個故暫時結束，不用再推文，下次再續，多謝各位！

你朋友幾時出文

V14